大膽假設我哋而家個世界係虛擬實境

可能到咗唔知幾多百年後
VR技術已經去到極致
已經可以令到我哋feel到真嘅感覺一樣

而家假設：
你喺幾百年後俾咗錢入嚟玩 喺一個地球咁大嘅開放世界入面 而所有嘅記憶都由遊戲開始嗰刻變成0
可能世界只係得你自己一個
而其他人就好似遊戲入面一樣嘅npc一樣
每一個npc其實都係有思想 但只係一個極高智能同真實嘅機械人（可以想像成極高ai版gta）
即係
你見到嘅每一個人都係為咗你嘅遊戲而存在
亦即係話 每一個除咗你嘅人嘅思想 都係被一個系統所控制 包括講嘅嘢 感情等等

根據以上，我可以大擔咁假設：
我係遊戲嘅主角
而你哋係npc

而且亦都唔排除有連機系統，但我推斷，真人人數唔會多。
如果我相信以上嘅假設，冇人會說服到我你係真人 ，因為npc係極高智能，基本上同真人冇分別，所以，我喺遊戲完結之前，都唔會搵到同我一齊加入遊戲嘅真人

完

你係咪癡撚咗線

quit game

痴得嚟有啲自戀

我係銀河系大魔王 入呢個游戲係黎毀滅五大恆星

點解唔話全部人都係真人 一齊玩緊依隻game？

咁我應該係玩緊地獄mode

基實你自己都係ai
不過太多bug搞到以為自己係唯一的玩家

第一個玩家應該係寫westworld果條友

玩家唔知自己係玩家仲有乜好玩

你個假設唯一有義意既地方只係死左之後，但係咁同宗教有咩分別？

我有諗過呢個問題
但係我諗好難會真係70幾億人可以一齊同時玩一隻game
亦都諗唔到咩動機
所以就係咁啦

話唔定

咁先刺激
幾百年後可以嚟返呢到玩
感受多次人生

好大分別
首先我嘅假設係呢個世界係一隻虛擬game
而目的係享受人生重來等等嘅原因
而宗教係講死咗之後會去邊去邊
所以其實冇咩關係

仲以為頭幾個comment 會有The Thirteenth Floor
點知一個都冇

咁你又點知你自己唔係npc 我夠可以話我先係真人啦

咁咪好似以前嘅唯我思想咁，其他人都係假，得自己係真

無人講rick and morty

我思故我在

大佬幾多年前已經有人咁諗啊 仲講到好新穎咁

係講所有人都係假，成個世界係為咗自己而顯現，所以殺人都無所謂

Matrix

其實你既記憶都可以係假既
每一刻都可能係岩岩先開始玩

sad to tell you
有中理學研究呢個中二病現象
你係咪仲會覺得你果期特別有興趣既野係呢個世界發生得特別多tim le